<resources>
    <string name="app_name">Les Dames de Cerdanyola</string>
    <string name="texto_proyecto">El proyecto “El sonido de las vidrieras” se basa en la realización de una intervención/instalación sonora en un espacio (sound art), dotando de sonido las imágenes que se encuentran en dicho espacio (site specific). Para esta ocasión se instalaron unos altavoces junto a las vidrieras del museo modernista de Cerdanyola, en Barcelona.\n

La propuesta era realizar una actividad inclusiva para todos los públicos, en la que los visitantes al acceder a la sala principal del museo, podían poner sonido a las vidrieras a través del sonido ambiental.\n

Con los sonidos elegidos, se grabó un loop de duración determinada, en el que los diferentes elementos de las vidrieras se verían representados o sugeridos. De esta manera, el proyecto pretende dar accesibilidad a los diferentes públicos y personas que visiten el museo.\n

A partir de aquí, el marco teórico enlaza con la idea del sonido como paisaje, e incluso como escultura, ya que son ondas que inundan el espacio físico del museo. Tomando como referente a Rosalind Krauss y su texto “La escultura en el campo expandido” (1978), en una instalación sonora, el sonido se presenta como una extensión del espacio a través de lo acústico, la espacialidad y su dimensionalidad. Como una materia en abstracto que recorre el espacio y como una materia física y dimensional. Según los artistas, Janet Cardiff and George Bures Miller “el sonido es un medio físico compuesto por ondas, es decir, es igual de físico que una escultura, pero que no puedes ver.”\n

El proyecto es exactamente esa dualidad entre lo que se ve/lo que no se ve. El proyecto está abierto a todas las personas, con la intención de que diferentes perfiles con deficiencias sensoriales distintas puedan acceder de un modo u otro a este espacio del museo. Se trata de democratizar la experiencia perceptiva, en el espacio de las vidrieras. A la vez, abre una reflexión sobre los diferentes tipos de comunicación y el uso del lenguaje ya sea visual o sonoro. Al fin y al cabo la misión inicial de una vidriera era la de informar y contar, a la vez que la de decoración arquitectónica y de entrada de luz. La misma luz que conforma la base de la visión y del color.
 </string>
    <string name="david_bru_descripcion">A través de sus diferentes proyectos, el interés del artista suele ser el de captar y formalizar, algo tan intagible como es el mundo de las emociones, así como el de examinar temas alrededor de las relaciones humanas, la complejidad y vulnerabilidad de las mismas. Todo ello en relación a diferentes temas autobiográficos o situaciones exprimidas de la vida cotidiana. Su obra suele ser un cruze entre el mundo interior y el exterior. </string>
    <string name="afons_forrellad_descripcion">Su trabajo quiere reflexionar y denunciar la situación actual del arte y colocarla en el punto de mira. A modo de investigación, escoge una cuestión y experimenta con el grabado, la pintura y la instalación, para observay y escanear los resultados obtenidos. Actualmente, su interés se centra en el estudio de la percecpción de lo visible y lo invisible en el Arte, a través de la incorporación del código Braille en sus obras.</string>
</resources>
